保安局促台灣勿再政治炒作 應積極方便陳同佳赴台自首

保安局表示，台灣殺人案疑犯陳同佳去年10月在本港出獄後已表明自願到台灣自首，但台方當時因政治考量而設立限制，亦多次改變立場，包括對陳同佳作入境管制，以及改為禁止有關人士網上簽證等，令事件節外生枝，令人質疑台方是否真誠讓陳同佳赴台自首或投案。

特區政府指，台方把單方面的請求，自我說成與港方共同成立所謂窗口，不符事實和混淆視聽。政府重申，港方並沒有與台方共同建立台方自稱的「單一聯繫窗口」，指台方只是通知香港警方有關台方人員的聯絡資料，請港方通知陳同佳，表示香港警方即告知陳同佳，並已覆告台方。

保安局亦批評，台方對特區政府多次聲明聽而不聞，指台方重演早前的政治考量，制造不必要事端，特區政府敦促台方實事求是，不要再政治炒作，自圓其說，諉過於人，應該積極方便陳同佳到台灣自首或投案，又指縱然特區政府沒有法律授權干預陳同佳的自首行動，但在行程安排上，政府會提供合法的可行協助。

有心自首嘅話就而家搭飛機走人
仲拖延時間

姐係佳仔唔去台灣自首都係因為台灣唔方便佢
明白哂

係邊個唔合作先呀

十月未完 不了

想點方便
洗唔洗叫蔡英文黎香港迎接佢?

係香港d殺人犯係大聲啲

責任全在台方

如果蔡英文真係咁做我諗支那仲驚

佳佳係自由人，去唔去台灣投案取決於佢幾時買張機票飛台灣，人哋台灣又冇唔畀佢去，關你保安局撚事牙

洗唔洗8 人大橋包頭等機位俾佢 ?

呢條友個樣真係好柒
睇幾多次都頂唔順
比佢殺果條女都唔知係咪腦裝屎

而家係邊個俾安全屋佢住呀

局長俾美國佬制裁到short左

佳佳過台灣後好可能會大爆港共禁錮佢嘅內幕，唔好畀我估中，最尾佢會被自殺收場

唔通叫個殺人犯用旅遊簽上機?

港共又屈鳩台灣
同721 831一樣不停講大話篡改事實

保安局知唔知自己up乜呀？慌到9up?

聽到都覺尷尬，點會講得出

政府都阻唔到佳仔去台灣
同埋黑警無證據證明到陳同佳在香港早有部署殺人

睇完幾次都睇唔明佢想點 咩中文黎

用撚埋支共d八股文

其實佢呢段說話唔係講比台灣果邊聽

喺囉，台方話投案，宜家唔係未立案冇疑人，所以唔叫自首㗎

柒婆：冇好處，不了